呢套戲竟然大陸譯名好過香港譯名？

Grindelwald
大陸：格林德沃
香港：葛林戴華德
香港個名好似以前我地鬧大陸Beckham譯做「貝克漢姆」咁 最尾個「D」音都譯多個音節出嚟
明明三個音節譯左5個音節出嚟
今次好似係跟台灣譯法
好心唔好跟佢譯
自己譯 「格連德禾」算啦

在哪兒？

堅達禾

《基達和之罪》如何

哈利波特繁體中譯版係台灣出
一早用左依個名
要怪只可以怪香港人垃圾無自己出翻譯

當年HP小說已經係叫葛林戴華德, 唔通而家改咩

神奇動物 vs 怪獸與牠們的産地

魔戒2之兩座塔

屌你人哋個typo靚幾多，邊間垃圾公司整個香港個poster唔撚整靚個typo，垃圾。

呢個系列跟台狗

平時都起碼跟返英文個style，改尖個明體，加個金屬filter